Un marchand de gaufres propose les tarifs ci-dessous~:

\begin{multicols}{2}
  
  \begin{boitetitre}{\large\bfseries Tarifs}
    \begin{center}
      \begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={X[l,1]X[l,1]},stretch=2}
        \large Nature~: 7\,\euro{} & \large Chantilly~: 8,20\,\euro{}
      \end{tblr}
    \end{center}
  \end{boitetitre}

  
  La recette $R$, en euros, est calculée chaque soir par la formule~:
  \[R=7\times N + 8,20 \times C\]
  \columnbreak

  \begin{enumerate}
    \item Comment appelle-t-on les lettres $N$ et $C$ dans la formule de la recette~?
    
    À quoi correspondent-elles~?
    \item Calculer la recette d'une journée où $147$ gaufres natures et $97$ gaufres chantilly ont été vendues.
  \end{enumerate}
\end{multicols}